另類文學類故仔《留下的幸褔》

已經連續落左三個星期斷斷續續既雨，佢話係森林入面既某個池塘邊上，有一隻頑皮既象，每隔一陣就會吸一啖水，然後灑向天空。雨就係咁樣形成。水花落到大地，然後經過秘密既通道又回到池塘。象受夠一年復一年更熱既天氣，灑水既次數就更頻密。雨，就係咁循環。
象可以灑出傾盆大雨咩？我問，池塘既水會一直補充？點解象要灑到成個天都係水？佢望望我，本來放嚮我胸上面既手伸向額頭。窗外面發出既淅瀝淅瀝從未停歇。假期係一個好日子，似乎可以就咁樣攤一世。但我又害怕。世界上有更值得我追求既野嗎？象覺得熱，知道大家都熱，咪灑咁多水囉。你都冇同理心既，你點會明。
妳都唔講道理既。
就係冇道理，做出惱羞既表情之後既佢話。世界就係咁樣運作。一尐道理都冇呀。街外面偶爾會傳嚟電車既叮叮聲，微昏既街燈折射到半透明既窗簾上，室內有一陣冷氣長開形容既霉味。我將手溫柔咁伸到妻子既腰肢，出奇不意咁突襲，不停擳佢。我地好似森林裡面兩隻黃鼠狼，扭打成一團，經歷幾次停戰協議，意識到最後只會兩敗俱傷之後，終於都停落嚟。兩個都好似攤軟嚮地上扁扁既氣球一樣氣喘吁吁。阿光，你幸福嘛？
佢問呢句既時候係幾咁認真，我望向佢既雙眼，可以見到眼神深處閃耀既光芒。我幸福嗎？我幸福嗎？我幸福嗎？我可以感受到妻子掌心既溫度，空調發出既運轉聲填補室內既空虛，我側耳傾聽，但始終聽唔到電車走過。我幸福嗎？我究竟有幾耐冇聽過呢個問題？嗯。咁妳呢？我問，妳幸福嘛？嗯。我都好幸福。佢對住我做出一個微笑，唔知點解令我聯想到一個開左一條縫既抽屜，我透過縫窺探，居然聽見風既呼嘯。

可以試下排板

知道

咁文學但又口語有啲唔慣添

多謝你既時間同意見
係呀可能會有啲唔習慣，因為我既夢想係有一日唔會再分「口語」同「書面」，只要係語言就可以成為文字，做到真正既我手寫我心。不過仲依然係摸索階段。我想證明廣東話唔只係市井用語，希望有一日都可以登上大雅之堂。

Sorry一講就講多左，總之多謝。有人睇就滿足了。

有種文筆係口語得嚟又好書面，書面得嚟又比書面口語，呢種應該幾切合你

唔知你會唔會有參考呢？因為我冇見過

唔知點解睇完啲文字 會諗起王家衛既電影入面既對白

係呀 因為我都好鍾意佢既電影

會唔會繼續寫落去？

會呀 個故事大崗已經係我心入面

好似剛從破碎既蛋殻探出頭既雛鳥一樣，阿光抬起沉重既頭顱，等待昏迷中既意識被喚醒。

窗外既滂沱大雨依然落住。

旁邊既枕頭仲留有妻子瞓覺時壓過既痕跡，仔細一望，連床單都可以見到妻子壓出既皺摺。阿光用手將痕跡隨意撫平，然後重新躺回床上。擦得粉白既牆身又泛出淡淡既黃。世界似乎離得自己好遠一樣。但留心注意既時候，又可以聽見路上既繁喧。街上既人，路上既車，店裡大聲到近乎叫罵既店員，全部都近在咫尺但又面目模糊。阿光有種未被自己發現既感覺。

每日都發生嚮你身邊既全部都係你漠不關心既事。

阿光嚮夢裡面又發左一個夢。夢裡面又出現左佢。明明現實中阿光連佢既外貌都記唔住，只係剩返一個模糊既輪廓同一種殘留落來被美化過既感覺。夢入面，只要伸手就可以觸摸到，阿光既手指好似淙淙流水一樣滑過佢充滿彈性既面龐。算唔上美但均勻對稱既臉，結他撥片一樣小巧既鼻，認真率直既眼，眉毛好似剛剛灑過水又修剪良好既草一樣，耳朵微微向後。佢臉上帶住畫像般既笑容，幸福既神情簡直好似充盈既黃色氣球一樣。佢將一隻手放嚮阿光用嚟感受一切既手上，靈巧既手指輕輕握緊，傳遞出某個信號。如果係現實既我一定唔能夠解讀，但呢度係阿光既夢入面，佢既感受即係光心入面既感受。每個細節光都清楚知道，但冇一件可以帶出夢外面。

＊＊＊＊

再起身既時候，已經遲左返工時間一個鐘，光鼓起勇氣打返公司請假，但經理已經見慣不慣，語氣好似聽見魚嚮海裡面游一樣。

開左新post重新寫過 謝

平凡的人都在追求什麼《一直在途上》